%@metapost:gpenord2004.mp
%@Titre: Groupe Nord -- 2004
\par\compo{1}{gpenord2004}{1}{On considère un cône de révolution semblable à celui représenté ci-contre avec $AO=2$~cm et $BO=3$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur de la génératrice $[AB]$ : donner en cm la valeur exacte puis la valeur arrondie au dixième.
\item Calculer le volume du cône : donner en cm$^3$ la valeur exacte puis la valeur arrondie à l'unité.
\end{myenumerate}
}